<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>النحو on اسطرلاب</title>
    <link>https://asturlab.github.io/tags/%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%AD%D9%88/</link>
    <description>Recent content in النحو on اسطرلاب</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>do what ever you want with this</copyright><atom:link href="https://asturlab.github.io/tags/%D8%A7%D9%84%D9%86%D8%AD%D9%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان النحو لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/naho-2016-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/naho-2016-2017/</guid>
      <description>&amp;gt;
 [أنتما ـ الصانعين ـ متقنان للصنعة] إعراب (الصانعين) مفعول به منصوب على الاختصاص صح خطأ عند الكشف عن كلمة (سار) في مختار القاموس نجدها في باب السين مع الألف والراء صح خطأ علامة جزم الأفعال الخمسة حذف حرف العلة صح خطأ يصاغ اسم الآلة من الفعل سطر على وزن مِفْعَلَةُُ صح خطأ [نعم عملًا التبرع بالدم] إعراب كلمة (عملًا) تمييز منصوب صح خطأ (اطْمِأَنَّ) فعل رباعي مزيد بالهمزة والتضعيف صح خطأ (لا لم أحفظِ البيت) الأداة التي استفهم بها: (هل) صح خطأ قال الله تعالى: (أليس الله بأحكم الحاكمين)؟ الجواب بالإثبات (نعم) صح خطأ المخصوص بالذم يعرب خبرا مرفوعا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان النحو لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/naho-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/naho-2017-2018/</guid>
      <description>&amp;gt;
 [إياكم إياكم الرهمال] تعرب (إياكم) الثانية توكيدا: صح خطأ [جمع المعلم الكراسات خلا كراستان] هذه الجملة نحويا: صح خطأ قد يرد اسم الآلة اسمًا لافعل له مثل: (مشط) صح خطأ [نحن ـ المعلمون ـ قدوة في الأخلاق] هذه الجملة نحويًا: صح خطأ [يا طالبات المدرسة، العلم نور] الكسرة في كلمة (طالبات) علامة جرّ صح خطأ [قُظِي على الظّلم] الفعل (قُضِي) اسم المفعول منه (مقضوَّ) صح خطأ [لا تساعد غير الفقير] عند القراءة ينطق حرف (الرّاء) في كلمة (الفقير) مجرورًا صح خطأ [من يجتهد فالنجاح حليفه] اقترن جواب الشرط بالفاء، لأنه لايصلح أن يكون شرطًا صح خطأ [حبّذا التسامح] تعرب جلمة (حبّذا) خبر المبتدأ صح خطأ عدد أسماء الاستفهام التي درستها (خمسة)  صح خطأ الفعل (استند) وزنه (استفعل) صح خطأ (مِسحاة) اسم آلة على وزن (مِفاعلة) صح خطأ الفعل (انتهض) وزنه (انفعل) صح خطأ أدوات الشرط غير الجازمة تربط جملةالجواب بجملة الشرط صح خطأ [العمل مصون] مصون اسم مفعول فعله (صان) صح خطأ (نعم) حرف جواب يستعمل في الإثبات والنفي صح خطأ [ألم تحضر هناء؟] الجواب بالنفي (لا لم تحضر) صح خطأ عند الكشف في المعاجم ترد الكلمة إلى المفرد إن كانت جمعًا صح خطأ المخصوص بالمدح يقع بين ركني الجملة الاسمية غالبًا صح خطأ [من يستقم عسى أن يغفر له] هذه الجملة نحويا: صح خطأ من صور المخصوص في أسلوب الاختصاص أن يجيء على صورة النداء صح خطأ المخصوص بالذَّم مع الفعل (بئس) لا يجوز تقديمه صح خطأ [إياك والغرور] في هذا الأسلوب يقدر فعلا لنصب الضمير والمحذر منه صح خطأ [يا سالمان عليكما بالتعاون] المنداى في هذه الجملة مبني صح خطأ [إن تعفُ عن أخيك يحترمك الناس] تعرب كلمة (تعفُ) فعلا مضارعًا مجزومًا صح خطأ [لا يُحترم سوى المخلص].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان النحو لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/naho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/naho/</guid>
      <description>&amp;gt;
 (أنت أيها القاضي العادل) المخصوص في هذه الجملة كلمة (القاضي). صح خطأ الفعل (أغرورق) مجرده (غورق) صح خطأ (أيا طالبة، اجتهدي). إذا وضعت الفتحة مكان الضمة يصير المنادى معربا صح خطأ عند صوغ اسم الفاعل من الفعل الأجوف يأتي اسما منقوصا صح خطأ يصاغ اسم المفعول من الفعل المبني للمعلوم صح خطأ الحرف الذي يرد إلى أصله عند الكشف هو: (الألف) صح خطأ هل قرأت الحديث أم السورة؟ هذه الجملة نحويا صح خطأ الفعل (انتقع) وزنه (انفعل) صح خطأ الفعل (استند) أحد حروف الزيادة فيه (السين) صح خطأ لا.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
