<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>التربية الإسلامية on اسطرلاب</title>
    <link>https://asturlab.github.io/tags/%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85%D9%8A%D8%A9/</link>
    <description>Recent content in التربية الإسلامية on اسطرلاب</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>do what ever you want with this</copyright><atom:link href="https://asturlab.github.io/tags/%D8%A7%D9%84%D8%AA%D8%B1%D8%A8%D9%8A%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D8%A5%D8%B3%D9%84%D8%A7%D9%85%D9%8A%D8%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الإنجليزي لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/den-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/den-2015-2016/</guid>
      <description>&amp;gt;
 كل ما في الوجود من مخلوقات يدل على بعث الخلائق بعد الموت صح خطأ يجب على المسلم ألا يحتقر من المعروف شيئا ولو كان لحيوان. صح خطأ المريض الذي لا يقدر على الصوم، أو خاف على تفسه الهلاك من المرض، يجوز له الفطر وعليه القضاء. صح خطأ رجل خرج من بيته باحثا عن مال ضاع منه، فتجاوز مسافة القصر، فقصر صلاته. صح خطأ قال الله تعالى: (كأنهم يوم يرونه لم يلبثوا إلا عشية أو ضحاها) الآية من سورة (التازعات).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الإنجليزي لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/den-2016-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/den-2016-2017/</guid>
      <description>&amp;gt;
 كل أعمال الطغاة والكفار والعصاة مسجلة عليهم ولن يحاسبوا عليها. صح خطأ قال الله تعالى: ( وخلقناكم أزواجًا) أي خلقتم أصنافا ذكورا وإناثًا: صح خطأ سجود السهو سنة مؤكدة سواء كان قبليا أو بعديا. صح خطأ إذا خرج الرجل المؤمن هاذما على وجهه وبلغ مسافة قصر الصلاة فعليه قصر الصلاة: صح خطأ كان ـ صلى الله عليه وسلم ـ شديد الحرص علي تعليم الصحابة أمور دينهم. صح خطأ الطغاة والمجرمون والكفار عقابهم أليم في الدنيا فقط.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الإنجليزي لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/den-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/den-2017-2018/</guid>
      <description>&amp;gt;
 قال رسول الله ـ صلى الله عليه وسلم ـ (ما آمن بي من بات شبعان وجاره جائع إلى جنبه، وهو يعلم)، هذا الحديث يدعو إلى الإثار والتضحية. صح خطأ شهادة الزور لا تعد كذبًا. صح خطأ الإسلام دين عبادة فقط. صح خطأ عصيان الوالدين الإساءة إليهما من الكبائر. صح خطأ قال الله تعالى: (والسابحات سبحا)، أي الملائكة التي تسبح في البحر. صح خطأ (أسلمنا وآمنا بالله ورسوله، فاصنع ما بدا لك)، القول السابق لزوجة سعيد بن زيد صح خطأ من شروط صحة الصوم: الإسلام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الإنجليزي لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/den-2018-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/den-2018-2019/</guid>
      <description>&amp;gt;
 (أفًّ) كلمة تدل على عدم الرضا والضيق: صح خطأ قال الله تعالى: (والنازعات غرقا) أي الملائكة تقبض أرواح المؤمنين بنشاط. صح خطأ استمر في قصر الصلاة بعد دخوله لبيت زوجته التي دخل بها. صح خطأ صلاة النبي ـ صلى الله عليه وسلم ـ أخف وأتم صلاة. صح خطأ كان النبي ـ صلى الله عليه وسلم ـ لا يأخذ برأي الصحابة في الحرب. صح خطأ من جحد فريضة الصوم فهو عاص.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
