<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>جغرافيا on اسطرلاب</title>
    <link>https://asturlab.github.io/tags/%D8%AC%D8%BA%D8%B1%D8%A7%D9%81%D9%8A%D8%A7/</link>
    <description>Recent content in جغرافيا on اسطرلاب</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://asturlab.github.io/tags/%D8%AC%D8%BA%D8%B1%D8%A7%D9%81%D9%8A%D8%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الجغرافيا لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2015-2016</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2015-2016/</guid>
      <description>تقع قارة آسيا في نصف الكرة الغربي.
 صح خطأ    يقع إقليم التندرا في جنوب أمريكيا الشمالية.
 صح خطأ    تبلغ مساحة قارة أفريقيا 40 مليون كلم مكعب
 صح خطأ    تحتل أفريقيا مركزاً متقدماً في استثمار مواردها من الطاقة الشمسية والذرية
 صح خطأ    تنتج القارة الأفريقية كميات هائلة من الذهب وألماس
 صح خطأ    تنمو حشائش السافانا في إقليم البحر المتوسط</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الجغرافيا لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2016-2017</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2016-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2016-2017/</guid>
      <description>تهب الرياح الشمالية الشرقية الجافة على شمال قارة أفريقيا في الصيف والشتاء صح خطأ تتميز دول غرب قارة أوروبا وجنوبها بالكثافة السكانية صح خطأ ينحدر وادي عربة وكريم من جبال شرق قارة أفريقيا نحو الغرب صح خطأ تحتوي قارة أوروبا على معادن مهمة كافية لمتطلبات الصناعة المزدهرة بالقارة صح خطأ تعتبر جبال الأنديز بقارة أمريكا الجنوبة امتدادا لجباب الروكي بقارة أمريكا الشمالية. صح خطأ تأتي قارة أمريكا الشمالية في المرتبة الرابهة من حيث المساحة بعد قارات آسيا، وأفريقيا واستراليا صح خطأ تقع قارة أمريكا الشمالية بين دائرتي عرض 9-90 شمالا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الجغرافيا لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2017-2018</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2017-2018/</guid>
      <description>تختلف قارة أمريكا الجنوبية عن قارة أمريكا الشمالية من حيث شكل وإمتداد التضاريس صح خطأ يسود هضبة بتاجونيا بقارة أمريكا الجنوبية المظهر شبه الصحراوي. صح خطأ اتساع الصحاري وقسوة الضروف المناخية بقارة أفريقيا لم يؤثر على توزيع السكان. صح خطأ تستمد معظم الطاقة الكهرومائية بقارة أمريكا الجنوبية من المساقط الماذية الواقعة في مرتفعات الأنديز ومرتفعات شرق البرازيل. صح خطأ جبال طوروس والقوقاز من أهم جبال المرتفعات الوسطى بقارة آسيا. صح خطأ تعد الزراعة في قارة أمريكا الشمالية يدوية في جميع مراحلها صح خطأ ينحدر من الهضبة الجنوبية لقارة أفريقيا عددمن الأنهار تتجه نحو المحيط الأطلسي مثل نهر الزمبيزي ولمبوبو.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الجغرافيا لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2018-2019</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2018-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2018-2019/</guid>
      <description>بنحدر نهر لمبوبو من الهضبة الجنوبية بقارة أفريقيا ويصب في المحيط الأطلسي. صح خطأ الصحراء الكبرى تشمل معضم الهضبة الشمالية من قارة أفريقيا. صح خطأ تتركز أهم مناجم النحاس في قارة أمريكا الجنوبية على الساحل الشرقي صح خطأ من الجزر المهمة التي تحيط بقارة أستراليا جزر تسمانيا ونيوريلندا وكالدونيا الجديدة. صح خطأ تمتازهضبة الحبشة بالقمم العالية والوديان العميقة. صح خطأ دول غرب وجنوب قارة أوروبا مناطق قليلة الكثافة السكانية. صح خطأ يمثل الإقليم المعتدل الساحل بقارة أستراليا السهول والسفوح الشرقية الواقعة جنوب مدار الجدي.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
