<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>تاريخ on اسطرلاب</title>
    <link>https://asturlab.github.io/tags/%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE/</link>
    <description>Recent content in تاريخ on اسطرلاب</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://asturlab.github.io/tags/%D8%AA%D8%A7%D8%B1%D9%8A%D8%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان التاريخ لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/history-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/history-2017-2018/</guid>
      <description>&amp;gt;
 من نتائج معركة (القرضابية) تأكيد الوحدة الوطنية في ليبيا. صح خطأ استطاعت البحرية الليبية سنة (1804 م) الاستيلاء على السفينة الأمريكية (فيلادلفيا). صح خطأ سقطت بغداد سنة (1258 م) في أيدي الفرس صح خطأ سيطر الأسبان على مدينة طرابلس سنة (1510 م). صح خطأ تم إعدام المجاهد (خليفة عسكر) في مدينة نالوت صح خطأ استشهد المجاهد (سعدون السويحلي) في معركة (سواني المشرك) سنة (1923 م). صح خطأ امتد العهد العثماني الأول في ليبيا من سنة (1551 م) وحتى سنة (1923 م).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان التاريخ لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/histrory-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/histrory-2015-2016/</guid>
      <description>&amp;gt;
 يعتبر (مراد آغا) أول والي عثماني على ليبيا. صح خطأ انتهن الحرب العالمية الأولى سنة 1920 م. صح خطأ يعتبر الشاه إسماعيل الصفوي هو المؤسس الحقيقي لدولة المماليك. صح خطأ فرض نظام الإدارة العسكري البريطاني على برقة وطرابلس. صح خطأ قاد الجنرال (غراسياني) القوات الإيطالية في معركة تاقرفت. صح خطأ قامت الدولة الصفوية في شمال أفريقيا. صح خطأ عقدت معاهدة (أوشي ـ لوزان) سنة 1916 م. صح خطأ حققت إيطاليا وحدتها السياسية عام 1870 م.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان التاريخ لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/histrory-2018-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/histrory-2018-2019/</guid>
      <description>&amp;gt;
 نعم إقليم فزان ببعده معن مطامع الطمعين لتوسطه الصحراء ومن أشهر حكامه أسرة (أولاد محمود) صح خطأ تولى (غومة المحمودي) حركة الجهاد في الجبل الأخضر. صح خطأ الوالي العثماني (محمد باشا الساقلزي) وهو يوناني الأصل (لُقب بشائب العين) صح خطأ من أهم أعمال (درغوت باشا) إعادة بناء سور مدينة طرابلس وبناء برج الفنار صح خطأ يعد السيد (عمر شنيب) أول وزير للدفاع في الحكومة المؤقتة بعد الاستقلال صح خطأ من أهم المبادئ التي تضمنها صلح (سواني بن يادم) المساواة أمام القانون لكل الليبيين والإيطاليين.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
