<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>علوم on اسطرلاب</title>
    <link>https://asturlab.github.io/tags/%D8%B9%D9%84%D9%88%D9%85/</link>
    <description>Recent content in علوم on اسطرلاب</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>do what ever you want with this</copyright><atom:link href="https://asturlab.github.io/tags/%D8%B9%D9%84%D9%88%D9%85/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2013-2014</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2013-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2013-2014/</guid>
      <description>تردد الصوت هو عدد الموجات الصوتية المارة بنقطة معينة كل ثانية صح خطأ يمتدد الجسم عند تسخينه وينكمش عند تبريده صح خطأ تعدد المجموعات السكانية في السلسلة الغذائية يجعلها متوازية. صح خطأ عضو إنتاج البويضات في الجهاز التناسلي الأنثوي هو الرحم. صح خطأ عند مرور تيار كهربائي خلال سلك ينشأ عنه مجال مغناطيسي صح خطأ من خصائص الصورة في المراة المستوية أنها معتدلة ومقلوبة جانبيا صح خطأ تفكك المادة إلي مواد أخرى بفعل الحرارة يسمى تحليلا كهربائيا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2014-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2014-2015/</guid>
      <description>الطاقة الضوئية تحتاج إلى وسط للانتقال: صح خطأ المنصهر: هو قطعة سلك طويلة وسميكة تنصهر عند مرور التيار خلالها. صح خطأ تحدد المعلومات الجينية المظهر الذي تبدو عليه ومقدار ذكائنا صح خطأ نستطيع رؤية الألوان المختلفة لجسم ما نتيجة لانعكاس المكونات اللونية للضوء الأبيض من الجسم إلى أعيننا. صح خطأ غاز ثاني أكسيد الكبريت سام وخانق يهيج العينين والحلق صح خطأ من أعراض موض السيلان ظهور طفح جلدي لا يسبب الحكة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2015-2016</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2015-2016/</guid>
      <description>وحدة قياس القدرة الكهربائية هي جول/ ثانية. صح خطأ يسمع صوت الرعد قبل رؤية وميض البرق. صح خطأ الحرارة والضوء والكهرباء تحت تغيرات في المواد صح خطأ إذا وضع جسم أمام مرآة مستوية يمكن استقبال صورته على حائل صح خطأ التحليل الكهربائي يستخدم في ترسيب طبقة من الفلز رقيقة على الجسم المراد طلاؤه. صح خطأ لإتمام عملية البناء الضوئي في النباتات الخضراء تحتاج إلى غاز الأكسجين صح خطأ يتحول الضوء إلى كهرباء بفعل الخلايا الشمسية صح خطأ عند اندماج الحيوان المنوي مع البويضة تصبح البويضة مخصبة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2016-2017</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2016-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2016-2017/</guid>
      <description>نرى وميض البرق بعد سماع قصف الرعد. صح خطأ تنقسم البويضة المخصبة قبل أن تنتقل إالى الرحم. صح خطأ بزيادة كمية الشحنة السارية خلال مقطع من دائرة تقل شدة التيار. صح خطأ يختلف انتقال الصوت في المواد باختلاف الكثافة والمرونة. صح خطأ عند تحلل السكر حرارياً يتصاعد بخار ماء. صح خطأ ملامسة السلك المكهرب لسلك التعادل يحدث تحميلاً زائداً. صح خطأ موجات الضوء موجات كهرومغناطسية. صح خطأ يطلق على المواد اللازمة للتفاعل الكيميائي منتجات.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2017-2018</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2017-2018/</guid>
      <description>من أهم تدابير تقليل فقد الطاقة الكهربائية استخدام مجسات تشغيل الأضواء آليا.
 صح خطأ قيمة الأس الهيدروجيني (pH) من أهم العوامل المحددة لنوع المخلوقات الحية في بيئة ما
 صح خطأ بكتيريا نزع النترتة في التربة تقوم بتحليل النترات لتحصل على احتياجات من الأكسجين.
 صح خطأ الضوء موجة كهرومغناطيسية تنتقل بسرعة فائقة قدرها 3*10 ^6 مث
 صح خطأ الشوكة الرنانة ذات الشعب القصيرة تصدر موجات صوتية مرتفعة التردد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2018-2019</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2018-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2018-2019/</guid>
      <description>عند احتراق غاز الكبريت في الهواء ينتج غاز ثاني أكسيد الكبريت صح خطأ الموجات دون الحمراء ذات طول موجي أقصر من الطول الموجي للضوء المرئي صح خطأ إذا انتقل شعاع ضوئي من وسط أكثر كثافة ضوئية إلى وسط أقل كثافة ضوئية فإن سرعته تزداد صح خطأ تتحول الطاقة الكيميائية في وقود المركبات إلى طاقة ميكانيكية أثناء الإشعال صح خطأ سلسلة الغذاء: مصطلح يعبر عن سلسلة مخلوقات حية تنتقل خلالها طاقة في صورة غذاء صح خطأ المرآة المستوية توفر مجالا للرؤية أوسع من المرآت المحدبة صح خطأ تستخدم مرآة محدبة في حالة طول النظر لتصحيح الخلل صح خطأ تستخدم النباتات البحرية ثاني أكسيد الكربون الموجود في الماء مما يزيد من قلوية المياه صح خطأ يسمى الأنعكاس من الأسطح الخشبية انعكاسا منتظما وينعكس الضوء في اتجاه واحد صح خطأ الإخصاب المعملي يستخدم عند وجود تلف بقناتي المبيض لدى الأنثى أو انخفاض الحيوانات المنوية لدى الذكر.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
