<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on اسطرلاب</title>
    <link>https://asturlab.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on اسطرلاب</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://asturlab.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الإنجليزي لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-english-2014-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-english-2014-2015/</guid>
      <description>Doctors are trying to learn more about our genes and how our DNA shapes who we are. True False We use the present simple tense to talk about the future events that are regular or fixed. True False One-third of the world&#39;s tropical rainforests are in Brazil. True False Transpiration is when plants lose water through their leaves. True False The past form of the verb fly is (flown). True False No article is used with general, plural countable nouns.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الإنجليزي لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2015-2016</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-english2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-english2015-2016/</guid>
      <description>There&#39;s a big black hair in my soup. True False Bad cuts need stitches. True False The noun of the verb &#34;cure&#34; is cure. True False The world is divided into 42 time zones with Greenwich. True False Agriculture means farming. True False Steel is used for sharp instruments like scissors. True False He is very healthy. He doesn&#39;t eat fruits and vegetables. True False The Hydropolis Hotle will be the world&#39;s first under water hotel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الإنجليزي لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2016-2017</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-english-2016-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-english-2016-2017/</guid>
      <description>The verb &#34;cut&#34; can also be a noun. True False &#34;Boil&#34; means to cook in the oven like bread or pizza True False The word &#34;fare&#34; means how much a journey costs. True False A square has got four sides. True False Navigator is someone who works out direction. True False &#34;Too much&#34; is used with countable nouns. True False The person who does cycling is called a climber. True False A child is (13-19) years old.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الإنجليزي لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2017-2018</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-english-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-english-2017-2018/</guid>
      <description>When the leaves of plants transpire, they lose water. True False Silk comes form animal skins. True False A rectangle has got three sides and three angles True False The largest mosque in the world is in India. True False Steel is used for making cars and sharp instruments. True False The Amazon rainforest is in North America. True False Some object like stones, always float in water. True False When it&#39;s 2:30 in the morning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الإنجليزي لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2018-2019</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-english-2018-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-english-2018-2019/</guid>
      <description>A &#34;camper&#34; is a person who does climbing
 True False    You can use &#34;might&#34; in conditional type 1 if you are sure about the result
 True False    &#34;Return&#34; means one-way ticket
 True False    We somethimes use &#34;one&#34; as a pronoun instead of repeating the noun
 True False    A pentagon and hexaton are shapes</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان التاريخ لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-histrory-2018-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-histrory-2018-2019/</guid>
      <description>&amp;gt;
 نعم إقليم فزان ببعده معن مطامع الطمعين لتوسطه الصحراء ومن أشهر حكامه أسرة (أولاد محمود) صح خطأ تولى (غومة المحمودي) حركة الجهاد في الجبل الأخضر. صح خطأ الوالي العثماني (محمد باشا الساقلزي) وهو يوناني الأصل (لُقب بشائب العين) صح خطأ من أهم أعمال (درغوت باشا) إعادة بناء سور مدينة طرابلس وبناء برج الفنار صح خطأ يعد السيد (عمر شنيب) أول وزير للدفاع في الحكومة المؤقتة بعد الاستقلال صح خطأ من أهم المبادئ التي تضمنها صلح (سواني بن يادم) المساواة أمام القانون لكل الليبيين والإيطاليين.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان التاريخ لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2015-2016</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-histrory-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-histrory-2015-2016/</guid>
      <description>يعتبر (مراد آغا) أول والي عثماني على ليبيا. صح خطأ انتهت الحرب العالمية الأولى سنة 1920 م. صح خطأ يعتبر الشاه إسماعيل الصفوي هو المؤسس الحقيقي لدولة المماليك. صح خطأ فرض نظام الإدارة العسكري البريطاني على برقة وطرابلس. صح خطأ قاد الجنرال (غراسياني) القوات الإيطالية في معركة تاقرفت. صح خطأ قامت الدولة الصفوية في شمال أفريقيا. صح خطأ عقدت معاهدة (أوشي ـ لوزان) سنة 1916 م. صح خطأ حققت إيطاليا وحدتها السياسية عام 1870 م.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان التاريخ لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2017-2018</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-history-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-history-2017-2018/</guid>
      <description>من نتائج معركة (القرضابية) تأكيد الوحدة الوطنية في ليبيا. صح خطأ استطاعت البحرية الليبية سنة (1804 م) الاستيلاء على السفينة الأمريكية (فيلادلفيا). صح خطأ سقطت بغداد سنة (1258 م) في أيدي الفرس صح خطأ سيطر الأسبان على مدينة طرابلس سنة (1510 م). صح خطأ تم إعدام المجاهد (خليفة عسكر) في مدينة نالوت صح خطأ استشهد المجاهد (سعدون السويحلي) في معركة (سواني المشرك) سنة (1923 م). صح خطأ امتد العهد العثماني الأول في ليبيا من سنة (1551 م) وحتى سنة (1711 م).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان التربية الإسلامية لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/den-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/den-2015-2016/</guid>
      <description>&amp;gt;
 كل ما في الوجود من مخلوقات يدل على بعث الخلائق بعد الموت صح خطأ يجب على المسلم ألا يحتقر من المعروف شيئا ولو كان لحيوان. صح خطأ المريض الذي لا يقدر على الصوم، أو خاف على تفسه الهلاك من المرض، يجوز له الفطر وعليه القضاء. صح خطأ رجل خرج من بيته باحثا عن مال ضاع منه، فتجاوز مسافة القصر، فقصر صلاته. صح خطأ قال الله تعالى: (كأنهم يوم يرونه لم يلبثوا إلا عشية أو ضحاها) الآية من سورة (التازعات).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان التربية الإسلامية لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/den-2016-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/den-2016-2017/</guid>
      <description>&amp;gt;
 كل أعمال الطغاة والكفار والعصاة مسجلة عليهم ولن يحاسبوا عليها. صح خطأ قال الله تعالى: ( وخلقناكم أزواجًا) أي خلقتم أصنافا ذكورا وإناثًا: صح خطأ سجود السهو سنة مؤكدة سواء كان قبليا أو بعديا. صح خطأ إذا خرج الرجل المؤمن هاذما على وجهه وبلغ مسافة قصر الصلاة فعليه قصر الصلاة: صح خطأ كان ـ صلى الله عليه وسلم ـ شديد الحرص علي تعليم الصحابة أمور دينهم. صح خطأ الطغاة والمجرمون والكفار عقابهم أليم في الدنيا فقط.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان التربية الإسلامية لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/den-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/den-2017-2018/</guid>
      <description>&amp;gt;
 قال رسول الله ـ صلى الله عليه وسلم ـ (ما آمن بي من بات شبعان وجاره جائع إلى جنبه، وهو يعلم)، هذا الحديث يدعو إلى الإثار والتضحية. صح خطأ شهادة الزور لا تعد كذبًا. صح خطأ الإسلام دين عبادة فقط. صح خطأ عصيان الوالدين الإساءة إليهما من الكبائر. صح خطأ قال الله تعالى: (والسابحات سبحا)، أي الملائكة التي تسبح في البحر. صح خطأ (أسلمنا وآمنا بالله ورسوله، فاصنع ما بدا لك)، القول السابق لزوجة سعيد بن زيد صح خطأ من شروط صحة الصوم: الإسلام.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان التربية الإسلامية لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/den-2018-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/den-2018-2019/</guid>
      <description>&amp;gt;
 (أفًّ) كلمة تدل على عدم الرضا والضيق: صح خطأ قال الله تعالى: (والنازعات غرقا) أي الملائكة تقبض أرواح المؤمنين بنشاط. صح خطأ استمر في قصر الصلاة بعد دخوله لبيت زوجته التي دخل بها. صح خطأ صلاة النبي ـ صلى الله عليه وسلم ـ أخف وأتم صلاة. صح خطأ كان النبي ـ صلى الله عليه وسلم ـ لا يأخذ برأي الصحابة في الحرب. صح خطأ من جحد فريضة الصوم فهو عاص.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الجغرافيا لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2015-2016</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2015-2016/</guid>
      <description>تقع قارة آسيا في نصف الكرة الغربي.
 صح خطأ    يقع إقليم التندرا في جنوب أمريكيا الشمالية.
 صح خطأ    تبلغ مساحة قارة أفريقيا 40 مليون كلم مكعب
 صح خطأ    تحتل أفريقيا مركزاً متقدماً في استثمار مواردها من الطاقة الشمسية والذرية
 صح خطأ    تنتج القارة الأفريقية كميات هائلة من الذهب وألماس
 صح خطأ    تنمو حشائش السافانا في إقليم البحر المتوسط</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الجغرافيا لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2016-2017</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2016-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2016-2017/</guid>
      <description>تهب الرياح الشمالية الشرقية الجافة على شمال قارة أفريقيا في الصيف والشتاء صح خطأ تتميز دول غرب قارة أوروبا وجنوبها بالكثافة السكانية صح خطأ ينحدر وادي عربة وكريم من جبال شرق قارة أفريقيا نحو الغرب صح خطأ تحتوي قارة أوروبا على معادن مهمة كافية لمتطلبات الصناعة المزدهرة بالقارة صح خطأ تعتبر جبال الأنديز بقارة أمريكا الجنوبة امتدادا لجباب الروكي بقارة أمريكا الشمالية. صح خطأ تأتي قارة أمريكا الشمالية في المرتبة الرابهة من حيث المساحة بعد قارات آسيا، وأفريقيا واستراليا صح خطأ تقع قارة أمريكا الشمالية بين دائرتي عرض 9-90 شمالا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الجغرافيا لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2017-2018</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2017-2018/</guid>
      <description>تختلف قارة أمريكا الجنوبية عن قارة أمريكا الشمالية من حيث شكل وإمتداد التضاريس صح خطأ يسود هضبة بتاجونيا بقارة أمريكا الجنوبية المظهر شبه الصحراوي. صح خطأ اتساع الصحاري وقسوة الضروف المناخية بقارة أفريقيا لم يؤثر على توزيع السكان. صح خطأ تستمد معظم الطاقة الكهرومائية بقارة أمريكا الجنوبية من المساقط الماذية الواقعة في مرتفعات الأنديز ومرتفعات شرق البرازيل. صح خطأ جبال طوروس والقوقاز من أهم جبال المرتفعات الوسطى بقارة آسيا. صح خطأ تعد الزراعة في قارة أمريكا الشمالية يدوية في جميع مراحلها صح خطأ ينحدر من الهضبة الجنوبية لقارة أفريقيا عددمن الأنهار تتجه نحو المحيط الأطلسي مثل نهر الزمبيزي ولمبوبو.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان الجغرافيا لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2018-2019</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2018-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-geography-2018-2019/</guid>
      <description>بنحدر نهر لمبوبو من الهضبة الجنوبية بقارة أفريقيا ويصب في المحيط الأطلسي. صح خطأ الصحراء الكبرى تشمل معضم الهضبة الشمالية من قارة أفريقيا. صح خطأ تتركز أهم مناجم النحاس في قارة أمريكا الجنوبية على الساحل الشرقي صح خطأ من الجزر المهمة التي تحيط بقارة أستراليا جزر تسمانيا ونيوريلندا وكالدونيا الجديدة. صح خطأ تمتازهضبة الحبشة بالقمم العالية والوديان العميقة. صح خطأ دول غرب وجنوب قارة أوروبا مناطق قليلة الكثافة السكانية. صح خطأ يمثل الإقليم المعتدل الساحل بقارة أستراليا السهول والسفوح الشرقية الواقعة جنوب مدار الجدي.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2013-2014</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2013-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2013-2014/</guid>
      <description>تردد الصوت هو عدد الموجات الصوتية المارة بنقطة معينة كل ثانية صح خطأ يمتدد الجسم عند تسخينه وينكمش عند تبريده صح خطأ تعدد المجموعات السكانية في السلسلة الغذائية يجعلها متوازية. صح خطأ عضو إنتاج البويضات في الجهاز التناسلي الأنثوي هو الرحم. صح خطأ عند مرور تيار كهربائي خلال سلك ينشأ عنه مجال مغناطيسي صح خطأ من خصائص الصورة في المراة المستوية أنها معتدلة ومقلوبة جانبيا صح خطأ تفكك المادة إلي مواد أخرى بفعل الحرارة يسمى تحليلا كهربائيا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2014-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2014-2015/</guid>
      <description>الطاقة الضوئية تحتاج إلى وسط للانتقال: صح خطأ المنصهر: هو قطعة سلك طويلة وسميكة تنصهر عند مرور التيار خلالها. صح خطأ تحدد المعلومات الجينية المظهر الذي نبدو عليه ومقدار ذكائنا صح خطأ نستطيع رؤية الألوان المختلفة لجسم ما نتيجة لانعكاس المكونات اللونية للضوء الأبيض من الجسم إلى أعيننا. صح خطأ غاز ثاني أكسيد الكبريت سام وخانق يهيج العينين والحلق صح خطأ من أعراض مرض السيلان ظهور طفح جلدي لا يسبب الحكة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2015-2016</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2015-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2015-2016/</guid>
      <description>وحدة قياس القدرة الكهربائية هي جول/ ثانية. صح خطأ يسمع صوت الرعد قبل رؤية وميض البرق. صح خطأ الحرارة والضوء والكهرباء تحث تغيرات في المواد صح خطأ إذا وضع جسم أمام مرآة مستوية يمكن استقبال صورته على حائل صح خطأ التحليل الكهربائي يستخدم في ترسيب طبقة من الفلز رقيقة على الجسم المراد طلاؤه. صح خطأ لإتمام عملية البناء الضوئي في النباتات الخضراء تحتاج إلى غاز الأكسجين صح خطأ يتحول الضوء إلى كهرباء بفعل الخلايا الشمسية صح خطأ عند اندماج الحيوان المنوي مع البويضة تصبح البويضة مخصبة.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2016-2017</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2016-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2016-2017/</guid>
      <description>نرى وميض البرق بعد سماع قصف الرعد. صح خطأ تنقسم البويضة المخصبة قبل أن تنتقل إالى الرحم. صح خطأ بزيادة كمية الشحنة السارية خلال مقطع من دائرة تقل شدة التيار. صح خطأ يختلف انتقال الصوت في المواد باختلاف الكثافة والمرونة. صح خطأ عند تحلل السكر حرارياً يتصاعد بخار ماء. صح خطأ ملامسة السلك المكهرب لسلك التعادل يحدث تحميلاً زائداً. صح خطأ موجات الضوء موجات كهرومغناطسية. صح خطأ يطلق على المواد اللازمة للتفاعل الكيميائي منتجات.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2017-2018</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2017-2018/</guid>
      <description>من أهم تدابير تقليل فقد الطاقة الكهربائية استخدام مجسات تشغيل الأضواء آليا.
 صح خطأ قيمة الأس الهيدروجيني (pH) من أهم العوامل المحددة لنوع المخلوقات الحية في بيئة ما
 صح خطأ بكتيريا نزع النترتة في التربة تقوم بتحليل النترات لتحصل على احتياجات من الأكسجين.
 صح خطأ الضوء موجة كهرومغناطيسية تنتقل بسرعة فائقة قدرها 3*10 ^6 مث
 صح خطأ الشوكة الرنانة ذات الشعب القصيرة تصدر موجات صوتية مرتفعة التردد.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان العلوم لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2018-2019</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2018-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/9th-grade-science-2018-2019/</guid>
      <description>عند احتراق غاز الكبريت في الهواء ينتج غاز ثاني أكسيد الكبريت صح خطأ الموجات دون الحمراء ذات طول موجي أقصر من الطول الموجي للضوء المرئي صح خطأ إذا انتقل شعاع ضوئي من وسط أكثر كثافة ضوئية إلى وسط أقل كثافة ضوئية فإن سرعته تزداد صح خطأ تتحول الطاقة الكيميائية في وقود المركبات إلى طاقة ميكانيكية أثناء الإشعال صح خطأ سلسلة الغذاء: مصطلح يعبر عن سلسلة مخلوقات حية تنتقل خلالها طاقة في صورة غذاء صح خطأ المرآة المستوية توفر مجالا للرؤية أوسع من المرآت المحدبة صح خطأ تستخدم مرآة محدبة في حالة طول النظر لتصحيح الخلل صح خطأ تستخدم النباتات البحرية ثاني أكسيد الكربون الموجود في الماء مما يزيد من قلوية المياه صح خطأ يسمى الأنعكاس من الأسطح الخشبية انعكاسا منتظما وينعكس الضوء في اتجاه واحد صح خطأ الإخصاب المعملي يستخدم عند وجود تلف بقناتي المبيض لدى الأنثى أو انخفاض الحيوانات المنوية لدى الذكر.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان القراءة والنصوص لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/reading-2016-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/reading-2016-2017/</guid>
      <description>من معاني التي وردت في نص (طريق المجد) العاقل من يتعظ بغيره. صح خطأ في قوله تعالى: (وإذا خاطبهم الجاهلون قالوا سلاما)، الجاهلون هم السفهاء. صح خطأ حالات النوم من أشد الدلالات على عظمت خلق الله صح خطأ (كن بلسما إن صار دهرك أرقما) شبه الشاعر في البيت الإنسان المحب والمعطاء بالأرقم. صح خطأ (أعظم الذنوب وأشدها خطرًا وظلمًا) هو الشرك باللَّه. صح خطأ الحديث الشريف الذي درسته في النصوص الأدبية يتحدث عن التقوى.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان القراءة والنصوص لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/reading/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/reading/</guid>
      <description>&amp;gt;
 القرآن الكريم كتاب الله المنظور. صح خطأ الولاء للوطن خلق في فطرة الإنسان صح خطأ (من لم يزاحم في الحياة بقوة ** إن عاش في الضعفاء عاش مزالا)، هذا البيت يحمل معنى: البقاء للأصلح والأقوى. صح خطأ قال الله تعالى: (وإذا خاطبهم الجاهلون قالوا سلاما) (الجاهلون) هم السفهاء. صح خطأ العلاقة اللغوية بين (الجهل والمحبة) علاقة ترابط. صح خطأ معنى كلمة (أحجمت): كفت. صح خطأ الشاعر (صفي الدين الحلي) في نصه الذي درست يبين أن الحلم والصبر إنما يجملان في مكانهما.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان النحو لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/naho-2016-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/naho-2016-2017/</guid>
      <description>&amp;gt;
 [أنتما ـ الصانعين ـ متقنان للصنعة] إعراب (الصانعين) مفعول به منصوب على الاختصاص صح خطأ عند الكشف عن كلمة (سار) في مختار القاموس نجدها في باب السين مع الألف والراء صح خطأ علامة جزم الأفعال الخمسة حذف حرف العلة صح خطأ يصاغ اسم الآلة من الفعل سطر على وزن مِفْعَلَةُُ صح خطأ [نعم عملًا التبرع بالدم] إعراب كلمة (عملًا) تمييز منصوب صح خطأ (اطْمِأَنَّ) فعل رباعي مزيد بالهمزة والتضعيف صح خطأ (لا لم أحفظِ البيت) الأداة التي استفهم بها: (هل) صح خطأ قال الله تعالى: (أليس الله بأحكم الحاكمين)؟ الجواب بالإثبات (نعم) صح خطأ المخصوص بالذم يعرب خبرا مرفوعا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان النحو لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/naho-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/naho-2017-2018/</guid>
      <description>&amp;gt;
 [إياكم إياكم الرهمال] تعرب (إياكم) الثانية توكيدا: صح خطأ [جمع المعلم الكراسات خلا كراستان] هذه الجملة نحويا: صح خطأ قد يرد اسم الآلة اسمًا لافعل له مثل: (مشط) صح خطأ [نحن ـ المعلمون ـ قدوة في الأخلاق] هذه الجملة نحويًا: صح خطأ [يا طالبات المدرسة، العلم نور] الكسرة في كلمة (طالبات) علامة جرّ صح خطأ [قُظِي على الظّلم] الفعل (قُضِي) اسم المفعول منه (مقضوَّ) صح خطأ [لا تساعد غير الفقير] عند القراءة ينطق حرف (الرّاء) في كلمة (الفقير) مجرورًا صح خطأ [من يجتهد فالنجاح حليفه] اقترن جواب الشرط بالفاء، لأنه لايصلح أن يكون شرطًا صح خطأ [حبّذا التسامح] تعرب جلمة (حبّذا) خبر المبتدأ صح خطأ عدد أسماء الاستفهام التي درستها (خمسة)  صح خطأ الفعل (استند) وزنه (استفعل) صح خطأ (مِسحاة) اسم آلة على وزن (مِفاعلة) صح خطأ الفعل (انتهض) وزنه (انفعل) صح خطأ أدوات الشرط غير الجازمة تربط جملةالجواب بجملة الشرط صح خطأ [العمل مصون] مصون اسم مفعول فعله (صان) صح خطأ (نعم) حرف جواب يستعمل في الإثبات والنفي صح خطأ [ألم تحضر هناء؟] الجواب بالنفي (لا لم تحضر) صح خطأ عند الكشف في المعاجم ترد الكلمة إلى المفرد إن كانت جمعًا صح خطأ المخصوص بالمدح يقع بين ركني الجملة الاسمية غالبًا صح خطأ [من يستقم عسى أن يغفر له] هذه الجملة نحويا: صح خطأ من صور المخصوص في أسلوب الاختصاص أن يجيء على صورة النداء صح خطأ المخصوص بالذَّم مع الفعل (بئس) لا يجوز تقديمه صح خطأ [إياك والغرور] في هذا الأسلوب يقدر فعلا لنصب الضمير والمحذر منه صح خطأ [يا سالمان عليكما بالتعاون] المنداى في هذه الجملة مبني صح خطأ [إن تعفُ عن أخيك يحترمك الناس] تعرب كلمة (تعفُ) فعلا مضارعًا مجزومًا صح خطأ [لا يُحترم سوى المخلص].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسئلة إمتحان النحو لشهادة إتمام مرحلة التعليم الأساسي لسنة 2014-2015</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/naho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/naho/</guid>
      <description>&amp;gt;
 (أنت أيها القاضي العادل) المخصوص في هذه الجملة كلمة (القاضي). صح خطأ الفعل (أغرورق) مجرده (غورق) صح خطأ (أيا طالبة، اجتهدي). إذا وضعت الفتحة مكان الضمة يصير المنادى معربا صح خطأ عند صوغ اسم الفاعل من الفعل الأجوف يأتي اسما منقوصا صح خطأ يصاغ اسم المفعول من الفعل المبني للمعلوم صح خطأ الحرف الذي يرد إلى أصله عند الكشف هو: (الألف) صح خطأ هل قرأت الحديث أم السورة؟ هذه الجملة نحويا صح خطأ الفعل (انتقع) وزنه (انفعل) صح خطأ الفعل (استند) أحد حروف الزيادة فيه (السين) صح خطأ لا.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>رياضيات سنة 2017-2018</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/math-9th-grad-2017-2018/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/math-9th-grad-2017-2018/</guid>
      <description>حجم الهرم = 13\frac{1}{3} حجم المنشور المشترك معه في القاعدة والإرتفاع  صح خطأ  هرم رباعي قاعدته على شكل مربع طول ضلعه 12 سم، الإرتفاع الجانبي للهرم 10 سم فإن المساحة الجانبية للهرم = 240 سم-20  صح خطأ  في المنحنى الذي معادلته ص=س2−2س−3ص=س^2-2س-3 فإن القيمة الصغرى لـ ص = -3  صح خطأ  إذا كانت النقطة (1،3)، حلا للمعادلتين س+2ص=7،2أس−ص=1س+2ص=7\quad،\quad2أس-ص=1 فإن أ = 2  صح خطأ  المنوال هو القيمة الأقل تكرارا بين القيم  صح خطأ  إذا كان سص=6،س+ص=5سص=6\quad،\quadس+ص=5 فإن القيمة العددية للمقدار س2ص+سص2−سص=30س^2ص+سص^2-سص=30 = 30  صح خطأ  متوسط القيم 1، 2، 3،.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>رياضيات سنة 2018-2019</title>
      <link>https://asturlab.github.io/posts/math-9th-2018-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://asturlab.github.io/posts/math-9th-2018-2019/</guid>
      <description>المستقيمان: س+12ص=1س+\frac{1}{2}ص=1، 2س+ص=22س+ص=2 متوازيان  صح خطأ   1212%\frac{1}{2}12% من 60 دينارا تساوي 127\frac{1}{2}7 دنانير  صح خطأ  النقطة (1−أ,−3)(1-أ,-3) تقع في الربع الثالث إذا كان أ&amp;gt;1أ&amp;gt;1  صح خطأ  الجدول التالي يبين درجات 30 تلميذا في أحد الاختبارات فإن المنوال لهذه الدرجات = 9    الدرجة 0 1 2 3 4 5 المجموع   التكرار 3 5 7 9 4 2 30     صح خطأ  الحد النوني للمتاتبعة 4 ، 7 ، 10 ، .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
